Origin of 2019-nCoV.

Article 1,
“It will offer more opportunities for Chinese researchers, and our contribution on the BSL‑4-level pathogens will benefit the world,” says George Gao, director of the Chinese Academy of Sciences Key Laboratory of Pathogenic Microbiology and Immunology in Beijing. There are already two BSL-4 labs in Taiwan, but the National Bio-safety Laboratory, Wuhan, would be the first on the Chinese mainland.
"Future plans include studying the pathogen that causes SARS, which also doesn’t require a BSL-4 lab, before moving on to Ebola and the West African Lassa virus, which do. Some one million Chinese people work in Africa; the country needs to be ready for any eventuality, says Yuan. “Viruses don’t know borders.”
Nature Magine. 22 February 2017.

Article 2,
"A researcher with ties to China was recently escorted out of the National Microbiology Lab (NML) in Winnipeg amid an RCMP investigation into what's being described as a possible "policy breach."
Dr. Xiangguo Qiu, her husband Keding Cheng and an unknown number of her students from China were removed from Canada's only level-4 lab on July 5, CBC News has learned.
A Level 4 virology facility is a lab equipped to work with the most serious and deadly human and animal diseases. That makes the Arlington Street lab one of only a handful in North America capable of handling pathogens requiring the highest level of containment, such as Ebola.
Security access for the couple and the Chinese students was revoked, according to sources who work at the lab and do not want to be identified because they fear consequences for speaking out."
"Qiu is a medical doctor from Tianjin, China, who came to Canada for graduate studies in 1996. She is still affiliated with the university there and has brought in many students over the years to help with her work."
CBC News, July 14, 2019

【唔洗搶啦】未買到口罩嘅手足入一入嚟 btw 1.29 全城罷工 封城自治 ！